隔離者藏身酒店 員工搵命博

隔離者藏身酒店 員工搵命博

香港酒店工會昨促業界全面拒收湖北省及中國封關地區的內地旅客，保障員工安全。

【本報訊】武漢肺炎疫症肆虐，本港多間酒店仍然接受內地入境旅客入住，惟多名酒店員工向香港酒店工會表示，他們無從得知須強制隔離14天的旅客所入住酒店及客房，亦無指引應付懷疑染疫旅客，猶如「搵條命嚟博」。工會主席徐考澧促酒店業界全面拒收湖北省及中國封關地區的內地旅客，保障員工安全。

相關新聞：症狀輕微似流感 無從追蹤病源 張竹君：港府難阻社區爆發

管方拒交代客房位置

有酒店員工向工會透露，管方不會向員工交代須隔離14天的旅客入住的客房位置，入住期間他們的飲食、衣物清洗該如何處理，員工沒有指引可跟隨。員工亦沒有權限量度旅客體溫及檢查有否外出，曾有員工向工會透露，有來自湖北省的旅客自由出入酒店。

徐考澧批評酒店管方做法容易令附近旅客及疑染疫旅客交叉感染，又形容使用WhatsApp及微信實時定位功能確認強制檢疫人士的位置，做法形同虛設，「如果佢將手機放喺房，點樣用GPS追查行蹤呢？」他指上月尾衞生署曾向酒店發出指引，若旅客在14天隔離期間發燒，員工不能要求旅客送院，令員工生命受威脅，酒店或淪病毒溫床。

一名受疫症影響而被解僱的酒店員工表示，近日在無預兆下收到即日解僱通知 ，「我條team炒咗七成人，我都仲有好多大假未清」，批評公司在經濟寒冬下向員工開刀。

■記者何嘉瑤

香港人條命真賤

酒店業 connect